樓齡vs. 地段

大家覺得傳統地段如半山跑馬地28年樓齡+ 定一話新界地鐵站上蓋新樓如柏傲莊升值潛力多啲？

假設買入價值都係1千萬， 邊個會快啲去到千五？

咁鍾意J樓齡不如返深圳買啦

柏

matt哥

其實好易比較姐自己上去CCL睇過去五年新樓而家嘅升幅
再比較傳統舊區過去五年升幅

CCL成份無唐樓

好人好姐做咩買唐樓

好人好姐做咩買大西北

中西灣仔區其實唔少唐樓仲貴過大西北全新樓

大西北半新樓同港島區老屎忽樓，我揀左老屎忽，宜家後悔緊

係咪上連登太多搞到做錯決定？
係人都知住得舒舒服服、環境都好緊要 理得你幾方便

過幾年再講，大西北係咁塞人入去

個人覺得而家買樓升值潛力就睇未來發展 生活配套 同大眾需求影響
尤其你屋企近唔近鐵路係好重要
反而地段同樓齡既因素反而冇咁大影響力

跑馬地地段靚但冇地鐵有啲影響 跑輸大市機會大 不過肯定唔洗蝕

柏傲莊賣點係食晒鐵路優勢又係沙田區少有既新盤
但唔計早期荀價 後面賣20~30k呎既溢價咁高 未必有水位升
下場就似啟德果啲新樓咁 唔蝕當贏

大西北以前跑輸大市輸到癲 跌市龍頭
果陣邊諗到升市升到連大西北都買唔起啊
穩穩陣陣揀市區好正常姐

唔係，睇樓時好似keep得幾好，但一到裝修時就知奶野，老屎忽樓年紀大多暗病

舉個例子，d喉生晒鏽塞晒，樓層薄，電線幼

原本之前已經target 左元朗，有晒目標屋苑，但我就係接受唔到大西北既鄉黑，最後放棄左

大圍23k我覺得仲係平

呢啲比多少少錢解決到，大西北交通只會變差

我無得用1000M 寬頻呀，要係後樓梯電線箱搭條明線入屋先得

連登會話所有新界樓都係垃圾

港九是但一棟唐樓都屌打

哦 睇過
講嚟聽吓 俾大家開下眼界

邊個同你講去買大西北 傻閪

地段 ofc

地段

真 瞓港島天橋底都特別香

人多左配套都會好左掛 不過最緊要都係就業機會
要睇洪水橋發展區搞唔搞得成

你知唔知搞維修有幾煩
直頭成日唔住得 成日呢樣壞果樣壞 又滲水又塞渠 上網接收又差 衛生又差
我寧願住公屋

SOR, 我理解錯, 原來樓主地段既意思係半山vs筆架山

ching買左幾年樓齡? 單支?

你層樓有幾舊呀

4X年

揀咗市區廿年樓齡
然後見到康城升得咁快有啲灰

上年見你買 裝修成點

市區樓根本冇晒水位 頂盡左
得返啲老屎忽思維先仲開口埋口市區樓

唔只康城啦 全部新界樓升幅都跑贏市區樓

唔係我 但我聽啲朋友講都聽到慘
佢地畢業搬出黎租港島舊樓住 為左交通
點知後尾住到叫晒救命 一年完約即搬返去新界租返啲正常樓

俾裝修公司陰左, 我俾完尾期前最後一期錢,D野又一早confirm晒,裝修公司先話農曆新年上面截晒單,要過完年3月中先有貨...2月到3月中間有成一個月無開工, 我懷疑其實裝修公司一早接左5-6單工程做緊,接我呢單工程時已經無預會幫我新年前搞掂

宜家裝修裝到8-9成, 3月尾會收樓,但老母又麻9煩,話就黎清明,唔俾我搬,真係吹到啤999聲....

大西北
好大的

呢個時勢買樓,其實都唔會預佢會升,唔跌已經要偷笑
呢個都係我揀港島樓其中既一個原因,就算跌,都會跌得比大西北慢

但我唔想有日放工返屋企,俾D鄉黑打

屯天

唔覺 經濟一差 1000萬以上貴價樓跌最快
豪宅級果啲更加唔洗講

但如果市區上車盤好似就真係比較抗跌

睇少啲連登啦 正常平時啲鄉黑邊會出黎打人
驚啲黑警好過啦 同埋講鄉黑 北角荃灣旺角都係啦

但康城升得仲快過將南

你訂造櫃係大陸整，一定會停工

個例子唔夠極端
黃埔vs康城/烏溪沙
咁點睇

本身個個諗住Malibu 一鬆SSD 就大量放盤會平賣，點知調轉大量人高價追

舊樓超過45年就眨值

Me2

大執都唔得？

睇連登大多數意見相反就ok

大圍23k 我做咩唔住星河明居17k

廿三年樓同新樓

新咁多
過海又直接過鑽石山
商場荷里活有啲廢 大圍就未知
仲有長實對新世界

睇成交都18k啦要 你計大圍2房都係平均21k姐
17對23同18對21差好遠

又舊又嘈

隔離話美孚新村完勝柏傲莊

總之連登係
舊>新
租>買
太古城>anything
移民>留港

其實依家市區狗屎垃圾都700幾800萬，度度都係一樣，睇唔到再升嘅空間，依家買驚有啲接火棒
疫情未完啲人走唔到，一走多嘅下面無晒承接力

而依家新界都唔好得好多，屯門個堆新盤好似軍龍灣成2萬幾蚊呎

一手新樓開得高，唔代表二手有得升喎

你睇下1-3期成4,5年冇升過乜濟

Malibu 二手好勁喎

天后海景軒3房1200萬幾年(2018年開始)都冇點變過，靚位置，靚交通，靚校網。
如果同期買入新市區將軍澳類似呎數起碼升3成。
呢排準備換樓，所以都糾結緊呢類煩惱...

而家個個都過壓測先買到 尤其上年疫情都經證明 樓只會回調而唔會大跌 上車盤更加係硬過鐵
肺炎遲早都會控制得到 長遠點都係升 分分鐘追返歷史高位
肯走既人又有幾多個願意放低而家既野去陌生既地方先
政府set 8球做9按已經預視到上車盤會順勢推上800萬
如果你會移民既就留錢出國 長居既都係考慮下睇位上車啦

舊區爆發力冇新市區咁好係現實 畢竟新區風險大咁多 好多設施配套都係由零開始
但揀個自己鍾意既屋苑咪得
btw而家貴價樓淡市 難得冇升到 唔係更應該把握機會換上去咩

所以樓齡既優勢出哂黎

正常黎講
地段會重要過樓齡
但隨樓齡增長
影響會越黎大，四十年樓，即使地段優越
如美孚新村，呎價都會上得慢

係咪地鋪來

短炒 = 新樓爆發力高，買完3年後即放，龍床盤除外

長揸 = 靚地段，1/2房收租，3房以上自住

講完

啟德要守好多年

搵師傅打抗咪得

曬氣，商業區得唔得係要睇D客肯唔肯入去

我棟大廈有個消防指引未做，我宜家打左，之後如果話我唔合規格，要扑左佢就仲麻煩

諗多左，點會關事

location location location

網上search 話公眾地方要鐵喉包線呀，師傅諗住用膠喉，我都唔知得唔得

我都係，所以出咗呢個題目大家討論下